成日好驚自己出事

睇新聞
行行下街
俾車車斷腳
之前咩導盲犬活動
訪問d狗主
有兩條友
本身視力正常
細菌感染
視綫神經壞死
兩週內全盲
驚屋企火燭
住和諧式高層
一係跳樓一係燒死
搭巴士落山
又會諗
個司機心臟病發咁點
行過樓下
望下樓上
睇下有冇人跳樓
責死自己
成日覺得
呢個社會
表面上係一夥人
實際上
階級到
連自己都難以置信
仲分化過印度個d
但又覺得
有階級
先至有安全感
成日覺得
你係咩人
就應該做咩
天意要我如此
俾我咁既身高
樣
膚色
背景
我就要順應呢個身份
而唔係僭越
打破呢個社會
不成文規則
打破左
自己都唔好受

人生在世
活到呢個年紀
原來從接觸呢個世界開始
已經走偏左
到頭來
咪又跟返一開始
自己想點咪點
試過改
可以改一定改
但點扮都唔似
已經唔理出面個社會
心裏面知道
社會點運作
但唔會嘗試
運作呢個社會
唔想同咩
同邊個有轇轕
唔想過問d咩
一日到黑
擔心自己
遭遇不測
又驚死
又唔抵得人好
想發奮
又心知努力冇用
分分鐘
仲衰過原地踏步

久而久之
情願坐係度
有時諗
如果自己條件好d
會唔會咁廢
咁懦弱
咁冇用
咁卑鄙
咁醜惡
有時諗
對於冇條件既人
你叫佢努力
盞叫佢送死
藉口又好
咩都好
你掂左
個個分一杯羹
你柒左
真係得返自己一個

嘗試過
努力去打入人地圈子
努力試新野
聽人講咩都試下
但原來根本
自己就唔係個種人
試幾多次
堅持幾耐
唔係就唔係
世界有世界轉
自己有自己行
唔睇電視
唔睇報紙
以前鍾意過既歌手
都不過係陌生人
都已經唔知
係我問題
定現實係咁
唔係平起平坐
friend黎都冇意思
係咪

所以都冇再諗
有時搭車
見d人圍埋
細聲講大聲笑
另一架車
又會有另一個我
見住另一班人
細聲講大聲笑
唔同行業
同一個行業
唔同職級
同一個職級
唔同圈子
同一個圈子
唔同條件
到最後
就得返自己

講嘢講到一截截咁已經出咗事啦

屌你老母又人大左